紀念香港保衛戰75周年 華籍老兵：追思為宣揚和平

今年正值香港保衛戰75周年，加拿大駐香港及澳門總領事館今早於西灣國殤紀念墳場舉行陣亡將士追思儀式。加拿大駐港澳總領事Jeff Nankivell致辭時指，追思儀式是悼念於香港保衞戰及其後的淪陷期間，為捍衛自由及價值觀而捐軀的加拿大軍人、其他盟國軍人與本港軍人，更以「We will remember them（我們不會忘記）」作結。

現場有不少老兵出席，現年約96歲的蔡彼得為香港保衞戰退伍軍人及二次世界大戰退役軍人會會長，出席活動時獲頒發加拿大皇家鑄幣廠推出的香港保衛戰75周年紀念銀幣。他18歲入伍，為當時華籍炮手，稱接受戰爭訓練十分辛苦，希望大家藉悼念陣亡烈士和香港保衛戰一役，宣揚和平。

有市民亦特意到場紀念，從事人力資源的鄺小姐表示，幾乎每年都會到場，認為要記住前人為後人付出過的努力，宣傳和平的信息。她又指，感覺今年較往年多市民參與，讓更多人認識是一件好事。李先生則指，自己喜歡歷史，認為戰爭過後應要反思，尤其這些陣亡的將士是為香港付出和犧牲，為此到場悼念他們以表尊重。

另外，最早參與第二次世界大戰的加藉華裔女性之一李黃翠娟、第二次世界大戰期間服役於加拿大軍136部隊並部署在印度和緬甸的黃國祥、第二次世界大戰期間服役於加拿大皇家空軍的轟炸機部隊的李文英，以及前美國駐香港及澳門總領事夏千福亦有到場參與悼念活動。

共產黨正一仆街！加拿大主力全部都陣亡 反而係外國人保護香港

這個真係好重要既信息！真係要傳落去

以前讀香港二戰歷史 課本同老師好少提加拿大

垃圾大陸人

敬禮

係無耐之前 記得有人出左硬幣紀念以前加拿大籍抗日士兵

好多英聯邦國家係二戰有好大犠性。加拿大軍隊由香港到諾曼第都有出現，可惜現今香港冇人理。

盟軍當時將亞洲支撐點放係新加坡同爪哇，防守香港嘅部隊人丁單薄，可以話係捨身取義

孤獨前哨有記載 Peter Choi 喺雞籠山炮臺用高射炮擊落過日本戰機

課本只會一直重複中國比日本侵略 原全忽略左真真正正保護香港既係英聯邦一眾國家
原全唔關國民黨共產黨事

當時星加玻係遠東皇家海軍基地。

但香港就係成個太平洋既前哨

CCTVB一講香港之役一定吹奏東江縱隊

點知新加坡 既英軍, 竟然係最快投降, 仲要係八萬人一齊投降

香港戰場真係losing fight來
沒險可守！空軍唔夠當時既零式打！
仲要香港係被人突擊，1941年偷襲珍珠港個日，香港都被炸

CCTVB真係好仆街，梁凱寧班主播點解唔撚報真相

利伸：睇CCTVB，只係想睇梁凱寧主播，巨乳，身材好

咁勁！高射炮，打零式

日軍打新加坡用單車快速突擊

係 星加坡打得渣過香港

無飛機，梗係唔夠打

唔係零式 水上偵察機啫

日軍對港嘅空軍，好多戰機同轟炸機都係飛得慢嘅舊野，唔係想像中咁勁，係數量取勝。

香港守軍得五架。戰後皇家空軍話，如果當時調得切多幾架角鬥士戰機來香港，一定可以輕鬆擊落日軍

希望下年多d人黎啦

咁舊既機都可以打到日本戰機

如果有足夠戰機，夠唔夠捱多一d時間，保住制空權一陣